<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antony Barja</title>
    <link>https://ambarja.github.io/</link>
    <description>Recent content on Antony Barja</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ambarja.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mapas interactivos en Leaflet desde R</title>
      <link>https://ambarja.github.io/blog/2021/10/17/02_rleaflet/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/blog/2021/10/17/02_rleaflet/</guid>
      <description>En las últimas décadas el avance tecnológico y la conexión a internet han tenido grandes impactos en el desarrollo de la evolución de la cartografía web, según Peng y Tsou en su libro Distributed Geographic Information Services for the Internet and Wireless Networks, el crecimiento del desarrollo del mapa web estuvo marcado por algunos contextos históricos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QGIS DEV en GNU/LINUX</title>
      <link>https://ambarja.github.io/blog/2021/09/22/01_qgis_linux/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/blog/2021/09/22/01_qgis_linux/</guid>
      <description>Este tipo de publicaciones es lo que más me gusta realizar y compartir con la comunidad, ya que toca dos herramientas claves y fundamentales de mi freewarelife, este es el software de QGIS y una distribución de GNU/Linux, se que para muchos usuarios al escuchar la terminología Linux o GNU/Linux (correcta expresión) causa gran admiración, asombro o en algunas ocasiones algo de temor, ya que este sistema operativo es muy empleado por los programadores orientados al desarrollo web, bases de datos,servidores, entre otras temáticas; sin embargo, existe muchísimas distribuciones con características especiales que la diferencias de las demás, quizás más adelante haga otra publicación dando a conocer las distro que existen y cuales son especiales para los usuarios que se dedican al análisis de datos espaciales; sin embargo, en está publicación nos enfocaremos en dos aspectos claves, estos son:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contacto</title>
      <link>https://ambarja.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/contact/</guid>
      <description>Ponte en contacto conmigo 🧙‍♂️ ¿Te interesa mucho el software libre de código abierto aplicado al aspecto espacial 🌎? ¿No sabes por dónde empezar 👀? ¿Deseas algún tipo de asesoría o quieres trabajar un proyecto junto conmigo? Por favor, sientete libre de escribirme un correo por el formulario adjuntando el asunto, estoy seguro que me pondré en contacto a penas revise tu mensaje.
Recuerda que aprender software libre de código abierto amplia tus conocimientos🚀.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos</title>
      <link>https://ambarja.github.io/cursos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/cursos/</guid>
      <description>1. WebMapping 🌎 y creación de dashboard con software libre 🐧 La visualización de los fenómenos geográficos en mapas interactivos seguirá siendo un componente fuerte en la ciencia de datos espaciales, a diferencia de los mapas estáticos, los mapas interactivos nos ayuda a comunicar de mejor manera a los usuarios finales lo que fue, lo que es y lo pude suceder dentro de un determinado territorio, estos enfoques hoy en día tienen un mayor peso dentro de la neogeografía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://ambarja.github.io/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/faq/</guid>
      <description>Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.
1. WHAT TO DO IF I HAVE STILL NOT RECEIVED THE ORDER? Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
