<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Antony Barja</title>
    <link>https://ambarja.github.io/</link>
    <description>Recent content on Antony Barja</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-en</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ambarja.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mapas interactivos en Leaflet desde R</title>
      <link>https://ambarja.github.io/blog/2021/10/17/02_rleaflet/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Oct 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/blog/2021/10/17/02_rleaflet/</guid>
      <description>En las 칰ltimas d칠cadas el avance tecnol칩gico y la conexi칩n a internet han tenido grandes impactos en el desarrollo de la evoluci칩n de la cartograf칤a web, seg칰n Peng y Tsou en su libro Distributed Geographic Information Services for the Internet and Wireless Networks, el crecimiento del desarrollo del mapa web estuvo marcado por algunos contextos hist칩ricos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QGIS DEV en GNU/LINUX</title>
      <link>https://ambarja.github.io/blog/2021/09/22/01_qgis_linux/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Sep 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/blog/2021/09/22/01_qgis_linux/</guid>
      <description>Este tipo de publicaciones es lo que m치s me gusta realizar y compartir con la comunidad, ya que toca dos herramientas claves y fundamentales de mi freewarelife, este es el software de QGIS y una distribuci칩n de GNU/Linux, se que para muchos usuarios al escuchar la terminolog칤a Linux o GNU/Linux (correcta expresi칩n) causa gran admiraci칩n, asombro o en algunas ocasiones algo de temor, ya que este sistema operativo es muy empleado por los programadores orientados al desarrollo web, bases de datos,servidores, entre otras tem치ticas; sin embargo, existe much칤simas distribuciones con caracter칤sticas especiales que la diferencias de las dem치s, quiz치s m치s adelante haga otra publicaci칩n dando a conocer las distro que existen y cuales son especiales para los usuarios que se dedican al an치lisis de datos espaciales; sin embargo, en est치 publicaci칩n nos enfocaremos en dos aspectos claves, estos son:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://ambarja.github.io/contact/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/contact/</guid>
      <description>We are here to help you Are you curious about something? Do you have some kind of problem with our products? As am hastily invited settled at limited civilly fortune me. Really spring in extent an by. Judge but built gay party world. Of so am he remember although required. Bachelor unpacked be advanced at. Confined in declared marianne is vicinity.
Please feel free to contact us, our customer service center is working for you 24/7.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cursos</title>
      <link>https://ambarja.github.io/cursos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/cursos/</guid>
      <description>1. WebMapping 游깵 y creaci칩n de dashboard con software libre 游냖 La visualizaci칩n de los fen칩menos geogr치ficos en mapas interactivos seguir치 siendo un componente fuerte en la ciencia de datos espaciales, a diferencia de los mapas est치ticos, los mapas interactivos nos ayuda a comunicar de mejor manera a los usuarios finales lo que fue, lo que es y lo pude suceder dentro de un determinado territorio, estos enfoques hoy en d칤a tienen un mayor peso dentro de la neogeograf칤a.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>FAQ</title>
      <link>https://ambarja.github.io/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ambarja.github.io/faq/</guid>
      <description>Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante. Donec eu libero sit amet quam egestas semper. Aenean ultricies mi vitae est. Mauris placerat eleifend leo.
1. WHAT TO DO IF I HAVE STILL NOT RECEIVED THE ORDER? Pellentesque habitant morbi tristique senectus et netus et malesuada fames ac turpis egestas. Vestibulum tortor quam, feugiat vitae, ultricies eget, tempor sit amet, ante.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
